<h1>
	<span style="color:#800000;">КАРКАСНЫЕ ДОМА</span></h1>
<p style="text-align: justify">
	<span style="color:#800000;"><strong>Каркасные дома</strong></span><img alt="" src="//990220.ru/images/gallery/upload/1308290065_4.jpg" style="width: 500px; height: 375px; border-top-width: 2px; border-right-width: 2px; border-bottom-width: 2px; border-left-width: 2px; border-top-style: solid; border-right-style: solid; border-bottom-style: solid; border-left-style: solid; float: left; margin-left: 5px; margin-right: 5px; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px" />&ndash; наиболее перспективный сегодня вид недвижимости. Каркасное домостроение на сегодняшний день особенно популярно в центральной Европе, Америке и Канаде. Почему?</p>
<p style="text-align: justify">
	Да потому, что основными качествами этих домов являются функции эффективного сохранения тепла в помещении.<br />
	<br />
	Каркасные дома имеют целый ряд преимуществ перед другими видами домов, что зачастую и является определяющим фактором в выборе технологий и материалов для строительства индивидуального дома.<br />
	<br />
	Так, каркасные дома имеют короткие сроки возведения, каркасные дома обладают низкой теплопроводностью, наконец, каркасные дома &ndash; это высокопрочные конструкции, не только устойчивые к деформациям и оседанию фундамента, но и способные выдержать даже средней силы землетрясения. Яркий пример &ndash; в Японии, где часты землетрясения, наиболее устойчивыми конструкциями из всех индивидуальных домов являются именно каркасные дома. И даже на правительственном уровне каркасное домостроение рекомендуется в качестве основного в этой стране. А в холодном канадском климате 95% всех домов, включая различные государственные и нежилые здания, - это также представители каркасного домостроения. Не правда ли, впечатляющая широта географии строительства каркасных домов!<br />
	<br />
	И основными-то странами, где оно наиболее развито, являются холодные в климатическом отношении страны. А ведь при первом знакомстве и первом впечатлении не скажешь, что каркасные дома также надежно могут сохранять тепло в помещении, как, например, метровая толщина деревянной стены из оцилиндрованного бревна, или, к примеру, шестиметровая бетонная стена.<br />
	<br />
	Сегодня все преимущества каркасного домостроения способны оценить и россияне. Все чаще встретишь в прессе сообщения о строительстве коттеджных поселков в рамках программы &laquo;доступное жилье&raquo; именно по принципам каркасного домостроения. Все больше строительных и лесозаготовительных компаний в России осознали все преимущества каркасных домов, и, освоив канадские и европейские технологии их производства, начали предлагать свои комплекты для скорейшего возведения всем желающим.<br />
	<br />
	Высокие эксплуатационные показатели, а самое главное быстрота возведения при высоком качестве готовых домов (при соблюдении всех технологий строительства) способствуют большой популярности каркасного домостроения на всей территории России.<br />
	<br />
	<span style="color:#800000;"><strong>Строительство каркасных домов</strong></span></p>
<p style="text-align: justify">
	<img alt="" src="//990220.ru/images/gallery/upload/1308290065_5.jpg" style="width: 500px; height: 375px; border-top-width: 2px; border-right-width: 2px; border-bottom-width: 2px; border-left-width: 2px; border-top-style: solid; border-right-style: solid; border-bottom-style: solid; border-left-style: solid; float: left; margin-left: 5px; margin-right: 5px; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px" /></p>
<p style="text-align: justify">
	Итак, строительство каркасных домов сегодня приобретает большую популярность. Высокая скорость строительства каркасных домов подкупает многих. И это не единственный положительный момент. Но чтобы строительство каркасного дома принесло ощутимый комфорт, необходимо доверить строительство каркасного дома профессионалам. Как уже говорилось, на сегодняшний день в России существует несколько десятков компаний, которые выпускают полностью готовые к возведению комплекты каркасных домов.<br />
	Давайте разберем на нашем примере этот процесс от начала и до конца.<br />
	<br />
	Сам процесс строительства каркасного дома начинается еще на заводе, где происходит комплектование всех элементов будущего дома, и в первую очередь &ndash; происходит сборка панелей. Каждая панель представляет собой две соединенных между собой плиты с проложенным между ними синтетическим утеплителем и пароизоляционной пленкой. В каждой панели просверливаются отверстия, наносятся монтажные линии, вставляются окна и двери, чтобы в дальнейшем, при строительстве каркасного дома, строителям было проще произвести монтаж и сборку всей конструкции.<br />
	А на стройплощадке заливается фундамент, на котором монтируется каркас будущего дома. Кстати, учитывая легкость и прочность каркасных домов, под такие дома можно заливать облегченный фундамент. Ведь в этом случае нет массивных и тяжелых бетонных/кирпичных стен. Отличительной особенностью каркасных домов АРДИС является то, что на площадке происходит сборка дома из панелей 90% заводской готовности. Таким образом, сроки сборки сокращены до минимума (1-3 дня) в зависимости от площади каркасного дома.<br />
	<br />
	Представляете &ndash; через всего 3-5 дней от начала возведения на фундаменте появляется новый дом, в который вы, в принципе, уже можете въезжать (только потребуется внутренняя отделка). Это &ndash; главная конструктивная особенность быстровозводимых каркасных домов.<br />
	В конце строительства производится чистовая отделка помещения, а по желанию заказчика &ndash; еще и наружная отделка (сайдинг, декоративная штукатурка и др.).<br />
	Наша Компания занимается строительством каркасных домов на профессиональном уровне. Весь процесс производства элементов дома производится на немецком заводе-автомате фирмы HOMAG AG (Германия).<br />
	<br />
	<span style="color:#800000;"><strong>Проекты каркасных домов</strong></span><br />
	Сегодня существует множество проектов каркасных домов. В каждой стране есть свои особенности производства и строительства, а соответственно, и свои проекты каркасных домов.<br />
	Основная рекомендация при поиске разработчика проекта каркасного дома следующая: чтобы будущий проект каркасного дома оправдал себя, необходимо доверить составление проекта каркасного дома проектно-строительным организациям полного цикла, примером которых является Компания &laquo;АРДИС&raquo;, так как программное обеспечение архитектурно-проектного бюро АРДИС адаптивно к производству и позволяет изготавливать комплект дома на нашем заводе-автомате.<br />
	Мы готовы предложить своим клиентам как готовые, типовые проекты домов, так и выслушать все пожелания и требования, на основе которых мы составим индивидуальный проект каркасного дома любой сложности. Разрабатываемый нами проект каркасного дома включает все мельчайшие детали и конструктивные элементы панелей, необходимые для быстрого монтажа готовых конструкций дома. Надо сказать, что заказчик всегда сможет оценить внешний вид будущего дома по его объемной компьютерной модели, составленной наряду с проектом дома.<br />
	Наши производственные мощности позволяют нам воплотить в жизнь любой самый смелый проект каркасного дома в кратчайшие сроки.<br />
	За год мы производим более 200 комплектов готовых немедленно к установке каркасных домов. И это не предел. Причем начальный этап производства &ndash; составление проекта по времени может составлять намного больше, чем все остальные этапы.<br />
	После разработки и утверждения проекта осуществляется изготовление всех элементов будущего дома на нашем заводе, где установлена полностью компьютеризированная технологическая линия HOMAG AG (Германия).<br />
	<br />
	<span style="color:#800000;"><strong>Технология каркасных домов</strong></span><br />
	Сегодня существует несколько технологий каркасных домов. Наиболее распространенные из всех технологий во всем мире две &ndash; это канадская технология и немецкая.<br />
	При этом принципиальных отличий между этими двумя технологиями каркасных домов нет, за исключением производства: немецкая технология каркасных домов подразумевает полное производство панелей на заводе, канадская же технология каркасных домов подразумевает окончательную сборку панелей на стройплощадке.<br />
	Между приверженцами обеих технологий каркасных домов идут постоянные споры, хотя и та и другая технология имеют право на существование. Так, по канадской технологии каркасных домов утеплитель укладывается, и панель монтируется окончательно только после возведения крыши и установке окон. Немецкая технология каркасных домов подразумевает поставку полностью готовых блоков панелей, вместе с дверьми и окнами, что значительно ускоряет процесс возведения таких домов. Немецкая технология актуальна в случае больших производственных мощностей, а также при коротких сроках, отведенных под строительство.<br />
	А вот канадский вариант изготовления и возведения каркасных домов пригоден больше для самостоятельного строительства, когда вы можете проложить между панелями столько утеплителя, сколько сами захотите. Также эта технология актуальна для неторопливого возведения каркасных домов, неограниченного сроками.<br />
	В российских условиях короткого лета, особенно в условиях холодной сибирской зимы, специалисты рекомендуют возводить каркасные дома именно по немецкой технологии.<br />
	Во всех цивилизованных странах Европы каркасно-панельные дома по немецкой технологии зарекомендовали себя на самом высоком уровне.<br />
	<br />
	<span style="color:#800000;"><strong>Каркасно-панельные дома</strong></span><br />
	Каркасно-панельные дома весьма популярны во многих странах. Трудно назвать страну в мире, где бы не использовались в строительстве панельно каркасные дома. Каркасно панельные дома обладают высокими показателями устойчивости, каркасно-панельные дома эффективно сохраняют тепло, каркасно-панельные дома &ndash; это быстровозводимые конструкции. Так, созданные по немецкой технологии панельно-каркасные дома могут быть возведены буквально за неделю, благодаря полностью готовым к монтажу панелям, в которых уже проведены разводки для всех коммуникаций.<br />
	Каркасно-панельные дома (или панельно-каркасные дома) благодаря применению современных утепляющих материалов (Изовер и др.) обладают низкой теплопроводностью, что позволяет возводить такие конструкции даже в районах Крайнего Севера. Всю практичность каркасных домов и их устойчивость к зимним холодам давно уже оценили российские нефтяники, проходящие вахту за полярным кругом. Тепло и сухо &ndash; вот основные комментарии людей этих профессий по поводу особенностей эксплуатации таких домов.<br />
	А прочность и устойчивость каркаса в панельно-каркасном доме обеспечивает высокую устойчивость таких домов к подвижкам грунта, оседанию фундамента и даже землетрясениям.<br />
	Каркасно-панельные дома на сегодняшний день считаются оптимальным соотношением цены и качества в строительстве жилых индивидуальных домов. Панельно-каркасные дома, по результатам многих зарубежных исследований, обладают высокой надежностью и долговечностью. Видимо, поэтому во многих странах даже в неблагоприятных климатических зонах, стали все чаще встречаться панельно-каркасные дома.<br />
	<br />
	<span style="color:#800000;"><strong>Деревянные каркасные дома</strong></span><br />
	Деревянные каркасные дома &ndash; наиболее простой вид домостроения. Еще с советских времен и до наших дней сохранилась технология строительства деревянных каркасных домов, когда создаваемый каркас из брусьев обшивался фанерой или вагонкой. Такие домики &ndash; недорогой, но и ненадежный вид недвижимости, получивший распространение, в основном, у дачников. Современные же деревянные каркасные дома &ndash; это, в первую очередь, деревянные каркасные дома, созданные по немецкой или канадской технологиям, с применением специальных плит и проложенным между ними утеплителем. В основе такого дома лежит все та же конструкция &ndash; каркас из брусьев. Несмотря на использование синтетических материалов, основные экологические показатели деревянных каркасных домов не отличаются от традиционных деревянных домов. А высокие эксплуатационные и технические характеристики деревянных каркасных домов, такие как высокая устойчивость и прочность конструкции, более эффективная теплозащита способствовали стремительной распространенности таких домов по всему миру, в том числе в таких странах с холодным климатом, как Финляндия или Канада.</p>
